---
internal58:
    authors:
    - 张乘雨
    reviewers:
    - 张乘雨
---

# 指压止血法

> 引用来源：https://mp.weixin.qq.com/s/uLgV6DU1LkMoeXhcpnTXjw

## 头部发际范围内、前额、太阳穴出血

**颞动脉止血法**：一手固定伤员头部，用另一手拇指垂直压迫耳屏上方凹陷处，可感觉的动脉搏动，其余四指同时托住下颌。如图。

![颞动脉止血法图](04_01_02_01.png)

## 下颌、面部出血

**颌外动脉止血法**：一手固定伤员头部，用另一手拇指在下颌角前上方约1.5 厘米处，向下颌骨方向垂直压迫，其余四指托住下颌。如图。

![颌外动脉止血法图](04_01_02_02.png)

## 头、颈、面部大出血，且按压其他位置无效

**颈动脉止血法**：用拇指在一侧颈动脉位置（由气管正中向旁边移动2-3厘米，找到气管和一斜行肌肉中间的凹陷），向颈椎方向压迫，其余四指固定在伤员的颈后部**不得同时压迫两侧颈动脉！非紧急情况禁用此法！**如图。

![颈动脉止血法图](04_01_02_03.png)

## 手、前臂、上臂中至下端出血

**肱动脉止血法**：一手握住伤员伤肢的腕部，将上肢外展外旋，并屈肘抬高上肢；另一手拇指在上臂肱二头肌内侧沟搏动处（上臂中线位置），向肱骨方向垂直压迫。如图。

![颈动脉止血法图](04_01_02_04.jpg)

## 手部出血

**尺、桡动脉止血法**：双手拇指分别在腕横纹上方两侧动脉搏动处垂直压迫。如图。

![尺、桡动脉止血法图](04_01_02_05.png)

## 腿、脚出血

**股动脉止血法**：双手拇指重叠放在大腿内侧根部搏动处，靠近腹股沟韧带中点稍下方，用力垂直向下压迫。

![股动脉止血法图](04_01_02_06.png)

## 手指出血

**指动脉止血法**：用一手拇指与食指分别压迫指根部两侧。如图。

![指动脉止血法图](04_01_02_07.png)

## 鼻子出血

**鼻翼动脉止血法**：头微微向前倾，用拇指和食指分别将两侧鼻翼压向鼻骨。如图。

![鼻翼动脉止血法图](04_01_02_08.png)


